Запуск сервера обработки - mill.py
Запуск интерфейса - server.py

TODO
- обработка исключения при создание индекса
- учет статистики по кодам обеих сторон звонка (сейчас только source call)
- исходная временная метка в строковом формате
- комментарии и оформление данного файла

Организация входящих очередей
Очереди сообщений - простые (non-capped) коллекции монго. Сообщения в коллекции не валидируются и считаются отвечающим заявленной спецификации. Предусмотрено 2 входящих очереди сообщений согласно задаче. Для сбора результата - статистики по поступившим сообщениям, создается отдельная коллекция.

Размещение сообщений в очереди
Сообщения размещаются с помощью штатных средств монго в виде обычных документов, один на сообщение. После вставки сообщения в коллекцию оно обрабатывается в любой последующий момент времени, зависящий от плотности потока и настройки интервала опроса. Подразумевается, что размещенные в очереди сообщения в дальнейшем не модифицирутся отправителем.  

Отслеживание поступающих сообщений
Capped вариант реализации, с полезной возможностью использования хвостового курсора для отслеживания появления новых сообшений, отклонен в силу того, что при его приминении прищлось бы учитывать возможность пропадания сообщений из очереди на стороне отправителя, либо создавать отдельный механизм по поддержанию персистентности ссобщений. Также сложно подобрать размер ограниченной колеекции в силу отсутствий четких требований по плотности потока входящих сообщений.
Вариант с отслеживанием операционного журнала монго (oplog) отклонен в силу близости данного механизма к внутренней реализации системы и возможности по этой причине создать плохо отслеживаемое негативное влияния на стабильность и производительность монго. Также он ограничен возможностью приминения только в реплицируемой конигурации и некоторой громозкотью в реализаии.
Также оба этих варината, предназначенные для как можно скорейшей реакции на появление сообщения, а подобного требования задача не выдвигает.
В качестве приемлимого механизма получения поступающих сообщений выбран циклический опрос очереди на предмет получения сообщений-документов, отвечающих признаку "новое/необработанное", запущенный в отдельном потоке приложения-обработчика с некоторой заданной задержкой между циклами (polling)

Подбор сообщений
Согласно задаче из двух очередей может быть выбрана соответствующая друг другу уникальная пара. При нахождении такой пары их показатели учитываются в статитистике за период, определяемы на основании временной метки, хранящейся в одном из них. После успешной обработки данная пара удаляется из очередей. Количество сообщений, пара к которым ещё не подобрана, учитываются в соответствующей статистике за период, относящийся к моменту начала обработки сообщения. При поступлении сообщения в него заносится временная метка в поле, для которого создан индекс со временем жизни, согласно механизму, который предоставляет монго. Соответсвенно, по истечении заданного времени, сообщения, пары к которым не подобраны, удаляются внутренним механизмом монго.

Обработка поступивших
Сообщения остаются во входной очереди то завершения их обработки или до истечения срока их хранения. Результатом обработки сообщений является наращение полей счетчиков в документе из коллекции статистики, отвечающим за период, связанный с обрабатываемым сообщением. Для исключения повторного или пропущенного учета, конкуретной обработки и согласованности данных на стороне приложения реализован механизм транзакционной обработки с использованием операций атомарных обновлений одиночного документа монго и замков-временных меток, внедряемых в обрабатываемые сообщения и в документы периодов статистики.
Основными этапами являются:
	1. выборка сообщения, отвечающего признаку необработанного и внедрение в него замка
	2. подбор соответствующего ему парного сообщения из параллельной очереди
	3. данный этап разветвляется в зависимости от результата предыдущего:
		I) пара не найдена - процесс обработки и учета непарного сообщения, оно остается в очереди
		II) найдена готовая пара - процесс обработки и учета пары, пара удаляется
		III) найдена готовая пара - процесс обработки и учета пары, пара удаляется
Обработка обоих очередей сообщений происходит одной и той же логикой. Для выбранного сообщения существует очередь, в которой оно находится и параллельная очередь, в которой возможно нахождение парного сообщения.

Реализация замка
Все внедряеммые в документ поля хранятся во вложенном документе в поле "meta". Присутствие полей замков носит временнный характер.

	Замки сообщения:
	"meta": {
		"lock": <временная метка начала обработки>,
		"ttl": <время жизни> - поле проиндексированное с параметром TTL
	}

Отсутствие "meta.lock" означает, что сообщение готово для обработки
Наличие "meta.lock" при отсутствии "meta.ttl" означает, что сообщение проходит обработку или его обработка не бла успешно завершена
Наличие и "meta.lock", и "meta.ttl" означает сохраненное непарное на данный момент сообщение

	Замки статистики:
	"meta": {
		lock_one: [{<идентивикатор call_id из сообщения>: <временная метка начала обработки>}, ...],
		lock_pair_A: [{<идентивикатор call_id из сообщения>: <временная метка начала обработки>}, ...],
		lock_pair_B: [{<идентивикатор call_id из сообщения>: <временная метка начала обработки>}, ...],
	}
lock_one - флаг, сигнализирующий, что статистика по данному непарному сообщению учтена
lock_pair_A - флаг, сигнализирующий, что статистика по парным сообщениям учтена в части уменьшения счетчика непарных
lock_pair_B - флаг, сигнализирующий, что статистика по парным сообщениям учтена в части увелечения показаний по паре

Этап выборки
Атомарным чтением/обновлением читается очередной документ с отсутствующим замком "meta.lock". При этом в него записыается данный замок с текущей временной меткой.
В параллельной очереди по уникальному идентификатору, присутствующему в каждом сообщении ищется пара. Если пара не найдена, переходим к ветке A "обработка одиночных", если найдена пара с замком "meta.ttl", переходим к B "обработка пар".Если найденная пара содержит "meta.lock", но не содержит "meta.ttl" это означает, что её обработка ещё не завершена. В данном случае, текущий цикл обработки данного сообщения заканчивается, а сообщение остается с замком.

Этап A обработка одиночных
- увеличивается счетчик непарных сообщений, соответствующий очереди, из которой было выбрано сообщение, в документе статистики за период, относящийся к моменту, зафиксированному в замке, одновременно в даннй документ статистики записывается замок, отмечающий, что изменения по данному одиночному документу учтены.
(X)=> точка повторного входа
- в сообщение записывается счетчик времени жизни
- удаляется замок из статистики, это означает успешное завершение данного цикла обработки сообщения

Этап B обработка пар
- временная метка, содержащаяся в исходном сообщение копируетсяя в пару, для того, чтобы в дальнейшем, при неуспешном завершении цикла, найти период статистики к нему относящийся при повторном проведении транзакции. Поскольку тот документ из пары, который поступил раньше, может быть удален к моменту повторного проведения.
- уменьшаются счетчики непарных сообщений в документе, ответственном за период, связанный с моментом начала обработки сообщения и выставляется флаг обнвления lock_pair
(Y)=> точка повторного входа
- увеличивается статистика по количеству/продолжительности показаний, на онсновании полученной пары, за период, в который входит момент времени, изначально содержащийся в одном сообщении из пары, выставляется флаг
(Z)=> точка повторного входа
- удаляется более позднее сообщение пары из соответствующей входной очереди
- удаляется оставшееся сообщение пары из соответствующей входной очереди
- удаляется флаг из статистики периода пары (если они разные с предыдущим пунктом)
- удаляется флаг из статистики периода непарного сообщения
Успешное завершение обработки

Прерванная обработка
Восстановлением прерванной обработки и очисткой/финализацией результатов занимается выделенный процесс запущеннй в своем потоке. Этапы его работы:
1. Выборка застрявших
Поиск "застрявших" сообщений по наличию "meta.lock" со значением времени отстоящего в прошлое на определенный период (timeout), но при этом не содержащий "meta.ttl"
2. Повторная обраотка
Если для найденного сообщения не найдены замки в документах статистики, то значит оно не учтено и может пройти полный цикл заново. Для этого удаляется замок сообщения и оно попадет в основной процесс обработки в свою очередь.
Если для сообщения найдены замки в докуенте статистики, то оно не лишаясь замка сообщения, отправляется на обработку с одной из точек повтороного входа, отмеченых выше как (X), (Y) и (Z). Все эти точки раположены сразу после обновления статистики. Дальнейшие операции в цепоке не нарушают согласованности данных даже в случае повторного исполнения.
3. Возможно наличие замков статистики при отсутствии сообщений, обработка которых, их породила. Такие замки удаляются здесь, если их срок жизни истек.
4. Удаляются документы статистики за неактуальные периоды.

Презентация результата.
В коллекции статистики хранятся данные близкие по форме к отображаемым. Выдаются они с помощью веб-приложения с одним представлением, выдающим результат в JSON

Наполнение
Для эмуляции поступающих сообщений создан отдельный поток, генерящий сообщения в двух форматах примерно в одинаковом количестве. При этом он может создать, как заранее связанные пары, так и одиночек. Все данные случайны.

# README #

This README would normally document whatever steps are necessary to get your application up and running.

### What is this repository for? ###

* Quick summary
* Version
* [Learn Markdown](https://bitbucket.org/tutorials/markdowndemo)

### How do I get set up? ###

* Summary of set up
* Configuration
* Dependencies
* Database configuration
* How to run tests
* Deployment instructions

### Contribution guidelines ###

* Writing tests
* Code review
* Other guidelines

### Who do I talk to? ###

* Repo owner or admin
* Other community or team contact